港鐵將減中港直通車 並研究增加東鐵綫班次

民建議立]法會議員劉國勳引述消息指，港鐵及政府與國家鐵路局溝通後，將會約於下月10日起，削減城際直通車班次，包括削減穗港直通車班次及取消往佛山直通車。

劉國勳表示，相關消息已獲港鐵證實，而港鐵亦正準備當消息正式宣布時，可如何增加使用相同鐵路段的東鐵綫班次。

對於港鐵能否因此增加東鐵綫班次，他引述港鐵表示，因信號系統問題，即使削減直通車班次後，東鐵綫班次亦只能於整個繁忙時段增加2至3班，非繁忙時段則需繼續觀察。

劉國勳認為，增加的班次量並不足夠應付新界市民的需求，期望政府與國家鐵路局繼續溝通，促請運房局盡快公布北環綫細節。

高鐵無人搭，減少東鐵路線直通車，逼人去西狗搭，原有直通車路線行之有效，根本嘥成千億超條垃圾，貪污工程

但如果可以多返幾班東鐵 幫助都幾大

跟住就會開始轉用9卡車

北環線駁西鐵分流能力有限
研究南北快速線好過啦
東鐵比西鐵慢太多

密極有個譜
更何況依家都唔算好疏車
過多排又得返9卡
計埋分別唔會好大

就算俾你開得密好多 月台 車站同上落車人流真係應付到 ?

其實根本係呢個劇本，唔停跟本被直通車遲到頂撚死東鐵線，冇可能裝到屏幕牆同加班次

高鐵加速咗佢死亡

停一兩個站變快速/特急

加東鐵班，上大陸一係經上水落馬州，一係去坐直接狗西膠鐵

d 人都係唔搭, 廢老比 4 蚊巴士就得

都講咁樣繁忙時間都只係加到一兩班
仲要遲啲cut車廂

借位貼鐵路故